[家暴]我可以點幫到我朋友

我朋友個媽懷疑有躁鬱症 成日一飲醉酒就會打我朋友
我朋友係女仔嚟 讀緊大學 佢媽係可以打到佢流血有哂皮外傷嗰種
次次一發酒癲就會不停罵佢同會打佢 到第日就扮冇事咁畀錢佢睇醫生
我朋友一早冇零用錢 佢係靠part time搵錢
但佢媽都依然嫌佢唔畀家用
我朋友曾經向佢姨媽求助 但點知佢又係同佢老母一樣咁癡線 好計錢 同埋講埋啲「家人係最重要」嘅廢話
佢爸曾經係賭鬼 破咗產 所以收入係直入佢媽戶口
都因為咁 佢爸都畀佢媽控制住
佢爸曾經試過唔理佢由佢發癲 佢媽一係走上佢公司大吵大鬧 一係就玩自殺
我朋友中學時 佢媽試過嚟佢學校搵佢當眾指住佢嚟罵大大力刮佢
而佢爸係一早對佢媽冇咗感情 更唔係錫我朋友嘅好爸爸
喺我朋友畀佢老母打完之後 佢爸會將自己啲情緒發洩埋落我朋友到講啲好難聽嘅說話佢聽

請問我可以點幫到佢 如果喺佢媽發癲話自殺時報警 質佢住精神科一排配藥大家點睇？但佢爸啲人工嗰到有冇得攪？等佢媽冇得再咁威脅佢爸？

報警啦絲打

唔係話旨意d警犬做到咩野
不過你報左有個record，第時萬一發生咩事對自己都有個保障

搵社工介入

你的朋友就是你

我朋友話佢媽係好叻扮嘢 同埋最大關口真係佢爸啲收入嗰到 點樣可以自動過返畀自己

有冇法律jj可以講解吓

我朋友佢話佢媽好叻扮嘢 佢話佢媽打佢佢自己都會還手嘅
佢驚佢報警上嚟 佢有證據話佢媽打佢都好 佢媽都同樣地有證據話個女打佢
但明明老母打女係犯法可以話係虐兒㗎嘛 應該唔關個女還唔還手事？

唔係 真係唔係
我只係有一次喺ig story見到佢影自己個鼻畀佢媽車完之後個傷 先知道原來佢一直有咁嘅問題 好想幫佢

去買個cam裝係屋企
報起警上黎都有證據
告唔告另一回事

人地想唔想你幫先

有能力揾錢就揾個朋友/男友出面夾份租屋

接你朋友番屋企住

明白

佢係想解決個問題嘅 親戚搵又搵過 但無奈佢啲親戚同佢媽一樣咁癡線
佢自己都知咁落去唔係辦法
我老豆又唔撚理自己個女死活咁
佢最怕係佢報咗警佢老豆會怪佢攪到佢冇得攞份人工

我係女仔 屋企人更唔會畀

打去明愛向晴軒

自殺可報警call白車，家人講得嚴重d通常都會送院
然後再經醫院assess有需要要再決定入精神病院或者係普通醫院
不過講到尾如果佢唔肯食藥唔肯覆診都好難
出糧嗰度
唔出你媽度出你度咪得囉？你又過左18冇理由唔可以

搬出去住 完

我朋友讀緊大學（三大） 本身係好著重成績嘅人嚟
佢一直以嚟都好辛苦咁搵錢畀自己生活 佢冇可能搵到嘅錢等於佢老豆一個月份糧
所以想喺到問吓法律jj 如果證實佢老母有精神病 即使佢老豆破過產 可唔可以將份人工自動轉帳返到佢老豆到？
我聽朋友講佢屋企唔算窮 都唔算話好有錢咁
佢爸人工多過佢媽嘅 層樓就供完

同埋我朋友講過佢試過咁樣離家出走去朋友到住
佢老母又嚟發癲去佢學校搵佢 係咁搵佢啲朋友問佢喺邊、罵佢啲朋友 癡撚哂線咁

打返佢囉

咁大個人唔會唔夠個老野打掛

講故台?

1. 報警, 搵社工
2. 夠18歲咪做part time自己搬出黎住, 你係朋友就暫時收留佢